---
title: vCenter
date: 2018-04-05 21:59:42 Thu
modify: 2018-04-05 21:59:42 Thu
tag: [vCenter]
categories: VMware
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# vCenter

## 概述
- 是VMware的虚拟系统ESXi上的管理系统，是一套软件，需要把vCenter安装在运行windows的虚拟机上，这样可以享受到vSphere带来的好处。
- 新创建了vCenter后需要先创建一个新的数据中心，这个虚拟数据中心是一个容器，其中包含配齐用于操作虚拟机的完整功能环境所需要的全部清单对象。
- 可以创建多个数据中心以组织各组环境
- 创建了数据中心后就可以添加ESXi主机，选择数据中心，然后右键选择添加主机，输入主机的IP地址和用户名秘密

## 克隆
- 如果要在113主机上创建一个112主机的一个虚拟机，可以选择克隆方式创建虚拟机。
- 克隆的过程并不影响原始虚拟机，
- vCenter支持俩种克隆：完整克隆和链接克隆
	- 完整克隆：和原始虚拟机完全独立的一个备份，不和原始虚拟机共享任何资源
	- 链接克隆：可原始虚拟机共享同一虚拟磁盘文件，不能脱离原始主机独立运行，采用这种方式可以大大缩减创建虚拟机的时间，同时节省物理磁盘空间
- 在开机状态下克隆会先创建一个链接克隆，等克隆完成后会自动删除这个链接克隆
- 在关机状态下克隆不会进行链接克隆的创建过程，操作会更加快速

## 模板
- 将要制作为模板的虚拟机正常关机，
- 模板由俩种制作方式：
	- 转换为模板：转换后的虚拟机将不会在主机管理中看到，而只能在模板中看到
	- 克隆为模板：克隆一份虚拟机之后再转换成模板，保留虚拟机。
- 可以将模板转换为虚拟机，转换后模板就消失了

## 对系统进行重新封装
- c:\Windows\System32\sysprep 直接双击该文件，就可以进行封装
- 相关设置完成后会进行系统关机，然后将其转换为模板，这样每次系统启动后会进入全新的系统引导界面，然后根据不同的服务要求来设置系统，省去了每次都必须修改系统设置的麻烦
- 可以使用自定义规范部署虚拟机

## OVF模板
- OVF模板是模板的一种压缩格式，用来虚拟平台之间交换虚拟设备，它极大方便了虚拟机跨平台的操作，

## 虚拟机快照
- 快照指的是虚拟磁盘在某一特定时间点的副本
- 执行快照将保留虚拟机的状况和数据，可以进行短期的数据保护
- 可以对虚拟机制作多个快照，
- 可以通过整合操作，将虚拟机的所有快照整合为一个快照，删除冗余数据，整合过程非常迅速

